# 网格作图题拿分指南 -- 前言

![硫酸饮水机的Greeting](images/%E4%BD%A0%E5%A5%BD.png)

---
**这个仓库仍然在施工，一切内容都有可能有变动，请谨慎使用**
---

## 什么是网格作图题

在各地的中考试卷中，18题第二问就是网格作图题

这道题非常考察学生对几何知识的综合应用能力，甚至部分老师都无法正确做出所求点/线段

难点在于不允许使用圆规，只要出现诸如“做平行”，“做垂直”，“取中点”，“截取”等字眼，直接判错

你能做的只有“取格点”，“连线”，“延长”，“相交于xxx点”

## 为什么要这两分

两分啊！在天津就是400人了！

## 为什么分享这两分

货恶其弃于地，不必为己
:)

## 阅读顺序

1. 请时刻在手边准备 `CHEATSHEET`，他十方常用且方便
2. 如果你打算拿简单分，仅需阅读 `基础做法` 和 `基础题目`
3. 如果你打算稳一点拿分，阅读 `进阶题目`
4. 如果你打算更稳一点，且清楚自己的能力，且24和25都能拿分，阅读 `无差别`

2023.5.21 upd:
一定要查看 `圆心` ,根据最新消息,那将是稳拿且难度不高的1分

## 注意

本文不推荐也不支持任何放弃大题的行为，请先暂时跳过18题，完成24和25题后返回查看18题

切莫失大局

## 分发

遵守MIT协议

## 鸣谢

[Bilibili@Jack明天三连了吗](https://space.bilibili.com/1277098447)

[Geogebra作图](https://geogebra.org)

一飞冲天中考模拟试题汇编 - 数学
